{
    "quizzes": [
        {
            "id": 1,
            "title": "Quiz 1",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
                    "options": ["Mars", "Jupiter", "Saturne", "Vénus"],
                    "correctAnswer": "Jupiter"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de notre galaxie ?",
                    "options": ["Andromède", "Voie lactée", "Sombrero", "Bague"],
                    "correctAnswer": "Voie lactée"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la distance entre la Terre et la Lune ?",
                    "options": ["384 400 km", "1 année lumière", "59 024 km", "589 472 km"],
                    "correctAnswer": "384 400 km"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la planète du système solaire la plus proche du Soleil ?",
                    "options": ["Mars", "Mercure", "Pluton", "Jupiter"],
                    "correctAnswer": "Mercure"
                },
                {
                    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile filante ?",
                    "options": [
                        "Une étoile qui brille intensément",
                        "Un astéroïde en feu",
                        "Une étoile en train de mourir",
                        "Un phénomène atmosphérique"
                    ],
                    "correctAnswer": "Un astéroïde en feu"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la plus grande lune de Jupiter ?",
                    "options": ["Europe", "Io", "Ganymède", "Callisto"],
                    "correctAnswer": "Ganymède"
                },
                {
                    "question": "Qu'est-ce qu'une nébuleuse ?",
                    "options": [
                        "Un type d'explosion stellaire",
                        "Une formation d'étoiles",
                        "Un groupe de planètes",
                        "Un nuage interstellaire"
                    ],
                    "correctAnswer": "Un nuage interstellaire"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la planète la plus proche de la Terre ?",
                    "options": ["Vénus", "Mars", "Mercure", "Jupiter"],
                    "correctAnswer": "Vénus"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la période de révolution de la Terre autour du Soleil ?",
                    "options": ["365 jours", "24 heures", "30 jours", "12 mois"],
                    "correctAnswer": "365 jours"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la plus petite planète du système solaire ?",
                    "options": ["Mars", "Mercure", "Vénus", "Pluton"],
                    "correctAnswer": "Mercure"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "title": "Quiz 2",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quelle est la première personne à avoir marché sur la Lune ?",
                    "options": ["Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Yuri Gagarin", "Alan Shepard"],
                    "correctAnswer": "Neil Armstrong"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la durée d'une journée sur Mars ?",
                    "options": [
                        "23 heures 56 minutes",
                        "24 heures",
                        "24 heures 39 minutes",
                        "25 heures 37 minutes"
                    ],
                    "correctAnswer": "24 heures 39 minutes"
                },
                {
                    "question": "Comment s'appelle le premier astronaute français à s'être rendu sur l'ISS ?",
                    "options": [
                        "Kyllian Mbappé",
                        "Jean Dujardin",
                        "Corentin Maille",
                        "Thomas Pesquet"
                    ],
                    "correctAnswer": "Thomas Pesquet"
                },
                {
                    "question": "Elon Musk est également le créateur de ?",
                    "options": ["Kiabi", "PayPal", "Coca-Cola", "Lenovo"],
                    "correctAnswer": "PayPal"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la distance moyenne entre la Terre et le Soleil ?",
                    "options": ["150 000 km", "150 000 000 km", "150 000 000 000 km", "150 km"],
                    "correctAnswer": "150 000 000 km"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil dans notre système solaire ?",
                    "options": ["Uranus", "Neptune", "Pluton", "Saturne"],
                    "correctAnswer": "Neptune"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de la première femme astronaute américaine à voyager dans l'espace ?",
                    "options": [
                        "Valentina Tereshkova",
                        "Sally Ride",
                        "Mae Jemison",
                        "Peggy Whitson"
                    ],
                    "correctAnswer": "Sally Ride"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la durée d'une année sur Uranus ?",
                    "options": ["365 jours", "84 ans", "29 ans", "10 000 ans"],
                    "correctAnswer": "84 ans"
                },
                {
                    "question": "Qu'est-ce qu'une supernova ?",
                    "options": [
                        "Un type de galaxie",
                        "Une étoile en fin de vie qui explose",
                        "Une planète avec une atmosphère dense",
                        "Un trou noir"
                    ],
                    "correctAnswer": "Une étoile en fin de vie qui explose"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la planète la plus proche de la ceinture d'astéroïdes ?",
                    "options": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
                    "correctAnswer": "Mars"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "title": "Quiz 3",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quelle est la première sonde à avoir atteint la Lune ?",
                    "options": ["Lunar Orbiter 1", "Apollo 11", "Pioneer 4", "Luna 2"],
                    "correctAnswer": "Luna 2"
                },
                {
                    "question": "Quel est le plus grand satellite naturel de la Terre ?",
                    "options": ["Phobos", "Titan", "Lune", "Europa"],
                    "correctAnswer": "Lune"
                },
                {
                    "question": "Quel est le plus grand volcan connu dans le système solaire ?",
                    "options": ["Mauna Loa", "Olympus Mons", "Mount Everest", "Vesuvius"],
                    "correctAnswer": "Olympus Mons"
                },
                {
                    "question": "Quel est le premier animal à avoir été envoyé dans l'espace ?",
                    "options": ["Chimpanzé", "Chien", "Singe", "Souris"],
                    "correctAnswer": "Chien"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la distance moyenne entre la Terre et le Soleil ?",
                    "options": ["150 000 km", "150 000 000 km", "150 000 000 000 km", "150 km"],
                    "correctAnswer": "150 000 000 km"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil dans notre système solaire ?",
                    "options": ["Uranus", "Neptune", "Pluton", "Saturne"],
                    "correctAnswer": "Neptune"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de la première femme astronaute américaine à voyager dans l'espace ?",
                    "options": [
                        "Valentina Tereshkova",
                        "Sally Ride",
                        "Mae Jemison",
                        "Peggy Whitson"
                    ],
                    "correctAnswer": "Sally Ride"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la durée d'une année sur Uranus ?",
                    "options": ["365 jours", "84 ans", "29 ans", "10 000 ans"],
                    "correctAnswer": "84 ans"
                },
                {
                    "question": "Qu'est-ce qu'une supernova ?",
                    "options": [
                        "Un type de galaxie",
                        "Une étoile en fin de vie qui explose",
                        "Une planète avec une atmosphère dense",
                        "Un trou noir"
                    ],
                    "correctAnswer": "Une étoile en fin de vie qui explose"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la planète la plus proche de la ceinture d'astéroïdes ?",
                    "options": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
                    "correctAnswer": "Mars"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Quiz 4",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quelle planète est souvent appelée la 'planète rouge' ?",
                    "options": ["Mars", "Vénus", "Jupiter", "Saturne"],
                    "correctAnswer": "Mars"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la plus grande lune de Saturne ?",
                    "options": ["Titan", "Encelade", "Europe", "Io"],
                    "correctAnswer": "Titan"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de la première femme astronaute à voyager dans l'espace ?",
                    "options": [
                        "Valentina Tereshkova",
                        "Sally Ride",
                        "Mae Jemison",
                        "Peggy Whitson"
                    ],
                    "correctAnswer": "Valentina Tereshkova"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la durée d'une journée sur Vénus ?",
                    "options": ["24 heures", "243 jours terrestres", "365 jours", "12 heures"],
                    "correctAnswer": "243 jours terrestres"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
                    "options": ["Mars", "Jupiter", "Saturne", "Vénus"],
                    "correctAnswer": "Jupiter"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la première mission spatiale à avoir atteint Pluton ?",
                    "options": ["Voyager 1", "New Horizons", "Cassini-Huygens", "Curiosity"],
                    "correctAnswer": "New Horizons"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la composition principale de l'atmosphère de Titan, la plus grande lune de Saturne ?",
                    "options": ["Oxygène", "Azote", "Méthane", "Hydrogène"],
                    "correctAnswer": "Azote"
                },
                {
                    "question": "Quel est le plus grand astéroïde connu dans notre système solaire ?",
                    "options": ["Vesta", "Cérès", "Eros", "Apophis"],
                    "correctAnswer": "Cérès"
                },
                {
                    "question": "Quel est le nom de la mission de la NASA qui a envoyé des humains sur la Lune pour la première fois en 1969 ?",
                    "options": ["Apollo 11", "Gemini 7", "Mercury 3", "Voyager 2"],
                    "correctAnswer": "Apollo 11"
                },
                {
                    "question": "Quelle est la distance moyenne entre la Terre et Mars ?",
                    "options": [
                        "55 millions de km",
                        "150 millions de km",
                        "384 400 km",
                        "1 année lumière"
                    ],
                    "correctAnswer": "150 millions de km"
                }
            ]
        }
    ]
}
